日本名牌初中 入學試的高難度試題：問關於香港抗爭運動、周庭、不協和音、Be Water的知識

日前，日本各私立初中分別進行了入學考試。當中，神奈川的著名男校聖光學院初中的社會科試題裡便引用了《朝日新聞》對於周庭保釋後提及欅坂46「不協和音」一事的報導。但對於一個小六學生而言，這些問題真的不會太難了嗎⋯⋯？！

推文翻譯：「欅坂46的不協和音在初中入學試的題目中出現了！據說是被稱為神奈川縣私立學校當中最難考上的聖光學院初中！也許裡面的教師有欅坂的粉絲⋯⋯但很高興。」

試題文章中把「香港」和「周庭」蓋住，考生需由餘下內容中推斷中文章提及的地方和人物！地方名更得以漢字標記，不能只寫假名。而周庭的部份，試卷上附上了她的照片，並允許考生以漢字或片假名作答。

「be water」與「水能載舟，亦能覆舟。」
但更困難的在第3題。裡面指文章中提及的「民主化運動」中其中一句口號是「be water」，是傳說中的武打巨星李小龍的名言，是指遇上困難時要隨機應變。題目便從此衍生，指荀子曾提及「水能載舟，亦能覆舟。」，而這句話也有在香港跟「be water」一同說起。考生得以漢字回答荀子這句說話中的「水」是指甚麼。

由「不協和音」歌詞 談到日本憲法的自由權益
翻查這份試卷，發現其實這道大題還有兩條分題。

題目以報導中引用了的「不協和音」歌詞「難道自由是不可以的嗎」為出發點，指自由雖然是不可或缺的重大權利，但有時也會被否定，因此要考生簡單說明自己曾遇到過自由被否定的經驗。

最後一題則帶到日本憲法，要求考生為保障集會自由、結社自由、言論自由、通訊保密及禁止審查的憲法第21條作填充。

這個大題既考驗考生的國際視野，也考驗他們對日本憲法和中國古代思想等多方面的知識，要全對真的不簡單⋯⋯

全文

日本人咁勁嘅

問香港小學生都未必識答
痴線

呢啲先係真正嘅名校

呢d先係通識呀

證明真係一間出色既名校
普通學校都唔會咁考考生既國際視野同觸角

呢啲學校先至係榜樣

俾我哋香港人去考，一定滿分

周庭係日本嘅知名度同社會重要性，已經去到初中入學試都會考嘅地步，勁到

初中就要答呢d

太利害了！

點解有咁好教育，大個抗爭意識都咁低

我相信大部份黃絲既下一代都識得答

水係咩意思

所以咁先奇怪
（好似）連投票率都偏低
日本人好似無意改革政府

人民囉

好似話火紅年代大清算後就政治冷感到而家

日本嘅公民社會一向都幾低迷

話明名牌初中 水平自然一定有返咁上下
但全日本10間都唔知有無

愛返工力囉
仲邊有時間同精力理
唔係點解異世界轉生嘅作品會走咁多套出嚟

人地唔係考背書 而係 個人思考聯想
無咩全唔全對
文無第一

要全對真的不簡單

一句已經證明作者垃圾
呢啲題目從來都唔係要「全對」
而係要睇你表達能力
邏輯思維 演繹方式

愚人始終就係愚人

名校係有風骨啲 但數量唔多

香港2019年前都差唔多咁嘅情況
日本可能等一次大型社會事件
先有機會重新

be water 個water ?

小六識答？

好勁！

高質學校真係唔好預佢多

關事咩

對比香港而家啲通識科

遲d睇真歷史要睇日本教科書

妹撚癲，勁抽

相反香港被中共迫到要將學生有咁低能得咁低能，個個變哂行屍走肉。

問香港小學生都未必識答

未必
洗腦教育下，問都唔畀問，點答？

諗起香港

香港政府&教育局:
教育不應談政治 但必需愛國

廢老:
咁撚細個就咪撚學人搞政治啦
腦筍都未生埋
成班細路仔唔係收美國佬錢
就係比班黃屍老師洗哂腦

思維/方法

佢知係個題目問乜, 但仍然用「對錯」既概念對待
愚人唔足以形容佢既愚

何謂愛國？何謂政治？一個人生活接觸嘅一切都係政治。

至於班廢老，難聽嗰句只係死好命，人哋（港英政府）幫你諗好唔使煩，否則「你們就完蛋了」

喺一個唔可以突出自己嘅國家
揀苦行抗爭
定係做草食男？

咁嘅時勢仲生唔係港豬係乜？
港豬又會點教？

小六喎真心難呢啲題

唔同嘅，香港小學生都係支那小賤畜

$

相反港共叫國際學校師生要識国安法

港共真係好撚嘢

政治問題.......

想知香港名校生知唔知日本首相係邊個

大嗰就玩原神抖音

日本

日本人自己國內人都唔會理政治啦，香港嘅又點會知。

日本通識

人哋著重思想

如果唔係教著個年年考第一 但係個腦壞既 最終只會害死好多人

good

撐周庭

反原由柏実

Learned helplessness

愚民教育

學習得更加多歷史同埋思想，就知道對抗政府冇好下場，聰明嘅學生好大機會會依附政府，係得返班低學歷、蠢蠢地先會出嚟衝

咁睇得起自己

Ho ball

呢個視乎政府點睇「精英」多過單純用學歷比較
香港嘅情況係相反
聰明嘅因為見到政府嘅不義以及對精英嘅賤視而走去衝
低學歷、蠢蠢地都會依附政府，好似而家班藍絲咁

諗下點解半澤直樹套劇可以係日本咁紅，應該就諗到答案

日本人好勁

已經好耐冇去過日本

係而家全世界退步左，以前香港小學畢業試都難過而家

日本研究支那 真係好透徹

中國香港通識課程綱要：

愛祖國
警察保護市民

唐˙吳兢˙貞觀政要˙卷一˙政體：臣又聞古語云：君，舟也；人，水也。 水能載舟，亦能覆舟。

我哋用傳統嘅角度去睇精英
絕大部份精英（科研人才，醫生律師, even 會計師工程師）都係需要政府嘅支援同埋permission

佢哋反抗政府嘅成本係好高，有案底成世俾人叫做監躉，專業牌照攞唔到，公司董事做唔到

As long as 個社會可以繼續賺到錢，社會不公有乜問題，最後咪離開香港

只係班讀緊書，以為可以改變社會嘅人，先會俾人水出去沖

因為生活環境越安穩 人民就越離地

變通 隨機應變

高質

Cls 真日本未來棟樑

就黎香港入學試會問國安法

日本人怕麻煩到其他人嘅性格係刻左係DNA入面
抗爭一定會影響到人
抗爭一定會俾人罵影響到其他人利益

小學生喎Ching

勁

如果夠理據又清晰，你話周廷on9做錯野都冇問題
對於細路嚟講最重要唔係知識量同價值觀，而係思辯既能力

日本政府就算做得差
出發點都係為日本人
點似得香港

Cctoy冇腦人士 又發現一個

犯左國安法 拉得 雖遠必豬

正常來講係
但係極權政府統治下唔係
以上所講嘅最終都會被政權奪去一切
文革時被批鬥至死嘅人，唔少都係精英
當真正嘅精死消滅得七七八八時，剩返落嚟嘅都只係犬儒。

nature of water

日本屎都香過人
疫情早期為左唔影響奧運 又唔做對應措施，
又唔公開d資訊，到之後完全控制唔到 先被迫做野
一定係為左人民啦

其實日本都係呢段世界革命浪潮先開始意識到自己要改進
考試題目出香港 , 可能因為近影響大同出名 , 可能都係signal

至於抗爭意識 , 其實連登已經晨早有講日本社運史 , 講埋當時日本政府既手段 , 社運班點樣因為類似「鬥黃」既行為自我瓦解 , 到後面啲人唔想掂政治 , 個影響係直到現今。

咁人地有問其他野嘅

唔係以為香港支共化係2019開始啊？？？？

未必，問你而家世界首富係邊個，我肯定有一半答錯

我覺得呢個有啲難形容，香港人都未必答得準
應該係人嘅行動

Lm

香港問雜總思想

香港第時要問習近平新時代特色社會主義中心思想

係 因為佢地心底都仲好相信同幫手執行世襲

山並先生做議員做得幾好呀（只係無風無浪 十年如一日）
佢退休 佢個仔出來選
咁咪繼續投佢個仔囉
試下投第二個？ 不了 一陣換左仲衰

大個左咪又係做社畜

笑左，你自己睇下日本政府點應對武肺先

勁 證明日本很重視周庭BB

其實我估係要佢地用漢字寫出"水" (みず)呢個字就ok
只係要用前面後理黎估 要解釋個水係咩意思應該冇可能

問返周庭都未必答得曬

載舟覆舟既水 係一國兩制下既未知數

問到咁深就係為左問個漢字假名？
玩死班小朋友

真係要佢地答個水字實際係指啲咩好撚難

水班細路出去

問番香港人都未必識答

dihydrogen monoxide

一氧化二氫

局長都答唔撚到啦

私立初中入學試????

以前D老人家講佢地初中入學試考古希臘民主選舉...

咁都可以打飛機
香港已經輸咗

個名好漫畫feel聖光

偏差值78都幾撚癲

考得果班而家都就黎瓜柴啦

香港考呢啲嘅，出題目嗰個一定俾政府釘牌

真通識

H2O

因為佢地淨係呢個level 嘅學校先至會咁吖嘛
入到呢間嗰班都唔係庸才啦
呢間嘢係最top嗰堆名校之一
講緊係每年平均3個就有1個考到入東大嗰隻
莫講話投票
出得嚟嘅隨時大個從政做首相都唔出奇

做乜咁多負皮

冇討論空間

其實日本從明治維新開始一直都有關注香港，因為香港係第一個犬儒文化用西方方式黎管治，日本就係睇住英國人點樣香港人黎做

欅坂執左咁耐仲可以時不時上下新聞

一離開學校就成個社會都係廢老

日本少子化
最大投票群就係戰後嬰兒潮果班
而家成個制度就係呢班人係2,30年前建立
點改革?
日本年青人係權又無錢又無,玩民主都唔夠班廢老多票

返工交重稅養廢老 移民沒收你年金
除左放棄自己做廢青同自殺仲可以點做

而香港既社會問題基本上就係20年前日本既社會問題

所以你話種族點會無高低之分？

對世界絕望自然就會想去另一個世界㗎啦

唔係小學生都未必識答啦

我想行開下 忘記左呢個世界～

都係用嚟踢走支那狗
試吓香港面試問吓差唔多野，就可以捕獵支那狗啦

想知啲學生點回答

以前精英教育
港英 升中試都好撚難

s

秋瑾level

小學畢業的xi大大應該識

可以受呢啲教育嘅都係精英
好多後生果陣的確會有抱負

但係去到入職，就會發覺個社會嘅階級制度，老屎忽果種完全抗拒改變嘅心態，再有火都無用，只能夠隨波逐流
最後會變成社會機器嘅一部分，成為佢哋昔日討厭嘅老屎忽

呢個輪迴仲未破到